「勸世」civil仔搵工實況

Major到civil了，還未試過intern，但civil仔說：「不緊要，依家努力讀書考好final，第時還會沒有工開？」 結果，civil仔克服了一個又一個的考試，獲取一級榮譽；影畢業相時，發覺好多人都已經有曬offer，原來各大企業早已聘請他們致其公司。civil仔依然無offer，但他說：「不緊要，即將係我踏入社會大展拳腳既時候，亦係我高薪生活既開始！」 civil仔努力找工，三年，五年，七年過去了，依然無獲。但他終於達成了心願，擁有自己的居所 － 公屋。 civil仔年過三十，開始疑惑：「點解我已經係一級榮譽學士，但仲係無工返？」更令他驚訝的是，大學同學們都在職場有一番作為，但那些同學可不是一級榮譽喎，例如，Dorothy，只係剛好三級榮譽的cs dog，在他剛剛畢業，月薪竟有一萬八千蚊，比自己足足多了一萬五千多元！點解？唔係努力讀書就有工返既咩？ 不知不覺civil仔到了中年，身邊已無什麼朋友，自己渡過一晚又一晚既六件麥樂雞餐。 civil仔年老了，孤零零一個坐在公園，回想一生：「自己曾得過什麼？月薪過萬是怎麼樣的？食鋒味安格斯既滋味係點架？高登人不是經常留帖話：『工字不出頭，一出頭便是土！』我照做了，究竟什麼地方出錯？」

文中civil換cs，cs換civil都work👬

You

係，乞緊食😿😿bb唔好笑我

但現實唔係咁

適用於所有 engine major

工程狗

勸世唔好讀bse